Материалы летних физических школ. https://physsummer.ru
====================
Не переписывайте задачи в базе11 Потом не найти ничего. Хотите поменять условие делайте файл .rewrite.tex, а не меняйте старый.
====================



* Они сгруппированы по годам, а внутри каждого года - по классам.
* В папке problems_db находится база задач с олимпиад и из книжек.
* В папке region_prep находятся материалы зимних сборов для подготовки к региональному этапу.


Большинство материалов - это подборки задач для занятий.Шаблон файла с такой подборкой лежит в папке template.

## Справка по использованию скриптов из папки utils

1. Перед использованием необходимо запустить ./db-init.sh
Данный скрипт создаст вспомогательные файлы в папке utils/aux

Можно запустить <<полную>> инициализацию ./db-init.sh -f, в этом случае будет создан файл с информацией
об использовании задач из базы (может быть не быстро).

1. Основной скрипт ./db-find [список тегов через пробел]
создает pdf-файл в папке utils/pdf со списком задач из базы, подходящие к тегам из запроса

Ключ -f позволяет вывести информацию о том, где задачи используются. Для использования этой опции
требуется <<полная>> инициализация.

Ключ -n [папка] [название задачи] позволяет собрать конкретную задачу из базы, вместо поиска по ключам


Примеры  использования

./db-find схема 9
./db-find -f 10 кинематика
./db-find -n russia 2017-08-3
./db-find -f -n russia 2017-08-3


1. Скрипт db-text позволяет искать задачи, содержащие подстроку. Регистр строки не учитывается

Примеры  использования

./db-text "тонкая пластинка"
./db-find "БатаРея"



1.  После инициализации в папке aux можно найти список уникальных тегов, которые уже используются в
базе. Перед внесением нового тега, убедитесь, пожалуйста, что в базе еще нет похожего тега.
